## Problem 3.1
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.1

$G(x)=x+2^{3} x^{2}+3^{3} x^{3}+\ldots=\sum_{n=0}^{\infty} n^{3} x^{n}$

设$e(x)=\frac{1}{1-x}=\sum_{n=0}^{\infty} x^{n}$

由求导性质，$\sum_{n=0}^{\infty} n x^{n}=x e^{(1)}(x)=\frac{x}{(1-x)^{2}}$

设$f(x)=\frac{x}{(1-x)^{2}}=\sum_{n=0}^{\infty} n x^{n}$

由求导性质，$\sum_{n=0}^{\infty} n^{2} x^{n}=x f^{(1)}(x)=\frac{x}{(1-x)^{2}}+\frac{2x^{2}}{(1-x)^3}$

设$g(x) = \frac{x}{(1-x)^{2}}+\frac{2x^{2}}{(1-x)^3}=\sum_{n=0}^{\infty} n^{2} x^{n}$

由求导性质，$\sum_{n=0}^{\infty} n^{3} x^{n}=x g^{(1)}(x)=\frac{x}{(1-x)^2} + \frac{6x^2}{(1-x)^3} + \frac{6x^3}{(1-x)^4}$

所以$G(x)=\sum_{n=0}^{\infty} n^{3} x^{n}=\frac{x}{(1-x)^2} + \frac{6x^2}{(1-x)^3} + \frac{6x^3}{(1-x)^4}$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$\sum_{n = 0}^\infty n^3 x^n = \frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用求导得到合理的计算式 | 7 | 5 | 学生答案中使用了求导的方法来推导母函数，这一步骤符合评分规则的要求。然而，学生在最终化简时出现了错误，未能正确得到标准答案中的封闭形式 $\frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$。因此，虽然使用了合理的求导方法，但最终结果不正确，无法获得满分。 |
| \frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$ | 3 | 0 | 学生答案中，虽然通过求导性质逐步推导出了母函数的表达式，但最终结果与标准答案不符。标准答案为$\frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$，而学生得到的表达式为$\frac{x}{(1-x)^2} + \frac{6x^2}{(1-x)^3} + \frac{6x^3}{(1-x)^4}$，未能正确化简至封闭形式。因此，根据评分规则，该部分不得分。 |


## Problem 3.2
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.2

$G(x)=\sum_{n=0}^{\infty} \binom{n+3}{3} x^{n}=\sum_{n=0}^{\infty} \frac{(n+3)(n+2)(n+1)}{6}x^{n}$

设$e(x)=\sum_{n=0}^{\infty}x^{n+3}=\frac{x^3}{1-x}=-x^2-x-1+\frac{1}{1-x}$

由求导性质，$\sum_{n=0}^{\infty} (n+3) x^{n+2}=e^{(1)}(x)$

同理可得，$\sum_{n=0}^{\infty} (n+3)(n+2)(n+1) x^{n}=e^{(3)}(x)=\frac{6}{(1-x)^{4}}$

所以$G(x)=\sum_{n=0}^{\infty} \binom{n+3}{3} x^{n}=\sum_{n=0}^{\infty} \frac{(n+3)(n+2)(n+1)}{6}x^{n}=\frac{1}{(1-x)^{4}}$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$\sum_{n = 0}^\infty \binom{n + 3}{3} x^n = \frac{1}{(1 - x)^4}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用求导或展开得到合理的计算式 | 7 | 7 | 学生答案中使用了求导的方法，正确地推导出了母函数的封闭形式。具体步骤包括：1) 正确展开组合数 $\binom{n+3}{3}$ 为 $\frac{(n+3)(n+2)(n+1)}{6}$；2) 通过求导性质，正确地得到了 $\sum_{n=0}^{\infty} (n+3)(n+2)(n+1) x^{n} = \frac{6}{(1-x)^{4}}$；3) 最终得出母函数 $G(x) = \frac{1}{(1-x)^{4}}$，与标准答案一致。因此，根据评分规则，该部分得分。 |
| $\frac{1}{(1 - x)^4}$ | 3 | 3 | 学生答案正确地推导出了母函数的封闭形式为$\frac{1}{(1 - x)^4}$，与标准答案一致。因此，根据评分规则，该部分得分。 |


## Problem 3.3
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.3

根据定义，$a_0=1,a_1=1^3+2^3,\ldots,a_n=1^3+2^3+\ldots+(n+1)^3$

$G(x)=1^3+(1^3+2^3)x+(1^3+2^3+3^3)x^2+\ldots+(1^3+2^3+\ldots+(n+1)^3)x^n \ =1^3(1+x+\ldots)+2^3(x+x^2+\ldots)+\ldots+(n+1)^3(x^n+x^{n+1}+\ldots)\=\frac{1^3}{1-x}+\frac{2^3x}{1-x}+\ldots\=\frac{1}{1-x}\sum_{n=0}^{\infty}(n+1)^3x^n$

设3.1的母函数为A(x)，由母函数性质$G(x)=\frac{1}{1-x}\frac{A(x)}{x}=\frac{1}{(1-x)^3} + \frac{6x}{(1-x)^4} + \frac{6x^2}{(1-x)^5}$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$A(x) = \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用合理的方法得到递推式 | 7 | 3 | (二次复查) 学生答案中，学生正确地定义了数列 $a_n$ 的表达式，并尝试通过母函数的方法进行求解。学生正确地使用了母函数的性质，将 $G(x)$ 表达为 $\frac{1}{1-x}\sum_{n=0}^{\infty}(n+1)^3x^n$，这与标准答案的思路一致。然而，学生在后续的推导过程中出现了错误，未能正确化简到封闭形式 $\frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$。尽管如此，学生在使用母函数性质的部分是正确的，因此可以酌情给予部分分数。 |
| $ \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$ | 3 | 0 | 学生答案中给出的母函数形式与标准答案不一致。标准答案为$\frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$，而学生答案中给出的形式为$\frac{1}{(1-x)^3} + \frac{6x}{(1-x)^4} + \frac{6x^2}{(1-x)^5}$，这与标准答案不符。因此，根据评分规则，该部分不得分。 |


## Problem 3.4
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.4

根据{bn}定义，$\sum_{i=0}^{n}b_i=a_n$，由母函数定义，$A(x)=\frac{B(x)}{1-x}$

所以，$B(x)=(1-x)A(x)=\frac{4-3x}{1+x-x^3}$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$B(x) = \frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用合理的方法得到递推式 | 7 | 7 | 学生答案正确地使用了递推关系，通过定义 $b_n = a_n - a_{n-1}$ 推导出 $B(x) = (1 - x)A(x)$，并最终得到了正确的封闭形式 $B(x) = \frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$。整个过程逻辑清晰，符合评分规则的要求。 |
| $\frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$ | 3 | 3 | 学生答案正确地应用了母函数的性质，通过$B(x) = (1 - x)A(x)$得到了正确的封闭形式$\frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$。这与标准答案完全一致，因此根据评分规则，该部分得分。 |


## PA Report
### Problem 3.1
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 5 | 10 |
| | | **5** | **10** |
### Problem 3.2
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 3.3
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 3 | 10 |
| | | **3** | **10** |
### Problem 3.4
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
## Total
| Score | Total |
| --- | --- |
| 28 | 40 |
