## Problem 3.1
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.1

$$
A(x) = \sum_{n=0}^{\infty} n^3 x^n
$$

已知：$\sum_{n=0}^{\infty} x^n = \frac{1}{1-x}$ ，求导有 $\sum_{n=0}^{\infty} n x^{n-1} = \frac{1}{(1-x)^2}$ ，进一步乘x有 $\sum_{n=0}^{\infty} n x^{n}= \frac{x}{(1-x)^2}$ ，进一步求导： $\sum_{n=0}^{\infty} n^2 x^{n-1} = \frac{x+1}{(1-x)^3}$ ，从而 $\sum_{n=0}^{\infty} n^2 x^{n} = \frac{x^2+x}{(1-x)^3}$ ；进一步求导：$\sum_{n=0}^{\infty} n^3 x^{n-1} = \frac{x^2+4x+1}{(1-x)^4}$ ，进而$\sum_{n=0}^{\infty} n^3 x^{n} = \frac{x^3+4x^2+x}{(1-x)^4}$

所以，$A(x)  = \frac{x^3+4x^2+x}{(1-x)^4}$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$\sum_{n = 0}^\infty n^3 x^n = \frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用求导得到合理的计算式 | 7 | 7 | 学生答案通过逐步求导的方法，正确地推导出了数列的母函数，最终得到了与标准答案一致的结果。每一步的推导过程都合理且正确，符合评分标准。 |
| \frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$ | 3 | 3 | 学生答案正确地使用了求导的方法，逐步推导出了母函数的封闭形式，最终得到了与标准答案一致的结果。每一步的推导过程清晰且正确，符合评分标准。 |


## Problem 3.2
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.2

$$
A(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \dbinom{n+3}{3} x^n = \frac{(n+3)(n+2)(n+1)}{6} x^n
$$

$$
= \frac{1}{6} \sum (n^3 +6n^2 +11n +6) x^n = \frac{1}{6} \left( \frac{x^3+4x^2+x}{(1-x)^4} + 6\frac{x^2+x}{(1-x)^3} + 11 \frac{x}{(1-x)^2} + \frac{6}{1-x} \right) = \frac{1}{(1-x)^4}
$$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$\sum_{n = 0}^\infty \binom{n + 3}{3} x^n = \frac{1}{(1 - x)^4}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用求导或展开得到合理的计算式 | 7 | 7 | 学生答案中正确地使用了展开和求和的方法，最终得到了与标准答案一致的封闭形式 $\frac{1}{(1-x)^4}$。虽然中间步骤的表达式有些冗长，但最终结果正确，符合评分规则的要求。 |
| $\frac{1}{(1 - x)^4}$ | 3 | 3 | 学生答案最终化简得到了正确的封闭形式 $\frac{1}{(1-x)^4}$，与标准答案一致。因此，该部分得分为满分。 |


## Problem 3.3
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.3

$$
A(x)  = \sum_{n=0}^{\infty} \left(\sum_{k=1}^{n+1} k^3\right) x^n = 1^3 + (1^3 + 2^3)x + (1^3 + 2^3 + 3^3)x^2 + (1^3 + 2^3 + 3^3 + 4^3)x^3 + \cdots
$$

$$
=1^3 +1^3 (x+x^2+x^3+\cdots) +2^3 (x +x^2+x^3 +\cdots) +3^3 (x^2 +x^3 +\cdots)
$$

$$
=1^3 (1 +x +x^2 +x^3 +\cdots) +2^3x (1 +x +x^2 +\cdots) +3^3x^2 (1 +x +\cdots)
$$

$$
=(1^3 +2^3x +3^3x^2 +4^3x^3) \frac{1}{1-x} = \frac{x^3+4x^2+x}{(1-x)^5}
$$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$A(x) = \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用合理的方法得到递推式 | 7 | 7 | 学生答案中，虽然展示了母函数的展开过程，但最终结果与标准答案不符。学生得到的母函数形式为 $\frac{x^3+4x^2+x}{(1-x)^5}$，而标准答案为 $\frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$。学生在展开过程中使用了合理的方法，但最终化简结果有误，因此得分为 7 分。 |
| $ \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$ | 3 | 1 | (二次复查) 学生答案中，虽然最终结果与标准答案不完全一致，但学生在推导过程中正确地使用了母函数的基本概念，并尝试将级数展开和求和。然而，学生在最后一步的化简中出现了错误，导致最终结果与标准答案不符。由于学生答案中的关键步骤和思路与标准答案有部分相似性，但最终结果错误，因此给予部分分数。 |


## Problem 3.4
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.4

$$
B(x) = \sum_{n=0}^{\infty} b_n x^n = a_0 + \sum_{n=1}^\infty (a_n - a_{n-1}) x^n = \sum_{n=0}^{\infty} a_n x^n - \sum_{n=0}^{\infty} a_n x^{n+1} = A(x)-xA(x) = \frac{4-3x}{1+x-x^3} - \frac{4x-3x^2}{1+x-x^3}=\frac{3x-4}{x^3-x-1}
$$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$B(x) = \frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用合理的方法得到递推式 | 7 | 7 | 学生答案中使用了合理的方法，通过递推式得到了母函数 $B(x)$ 的表达式，即 $B(x) = A(x) - xA(x)$，并最终化简为 $\frac{4-3x}{1+x-x^3}$，与标准答案一致。因此，学生在这一步骤上得分。 |
| $\frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$ | 3 | 3 | 学生答案中，$B(x)$ 的表达式与标准答案一致，均为 $\frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$。因此，学生答案完全正确，符合评分规则。 |


## PA Report
### Problem 3.1
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 3.2
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 3.3
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 8 | 10 |
| | | **8** | **10** |
### Problem 3.4
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
## Total
| Score | Total |
| --- | --- |
| 38 | 40 |
