## Problem 3.1
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.1

$G(x)=x+2^{3} x^{2}+3^{3} x^{3}+\ldots=\sum_{n=0}^{\infty} n^{3} x^{n}$

设$e(x)=\frac{1}{1-x}=\sum_{n=0}^{\infty} x^{n}$

由求导性质，$\sum_{n=0}^{\infty} n x^{n}=x e^{(1)}(x)=\frac{x}{(1-x)^{2}}$

设$f(x)=\frac{x}{(1-x)^{2}}=\sum_{n=0}^{\infty} n x^{n}$

由求导性质，$\sum_{n=0}^{\infty} n^{2} x^{n}=x f^{(1)}(x)=\frac{x}{(1-x)^{2}}+\frac{2x^{2}}{(1-x)^3}$

设$g(x) = \frac{x}{(1-x)^{2}}+\frac{2x^{2}}{(1-x)^3}=\sum_{n=0}^{\infty} n^{2} x^{n}$

由求导性质，$\sum_{n=0}^{\infty} n^{3} x^{n}=x g^{(1)}(x)=\frac{x}{(1-x)^2} + \frac{6x^2}{(1-x)^3} + \frac{6x^3}{(1-x)^4}$

所以$G(x)=\sum_{n=0}^{\infty} n^{3} x^{n}=\frac{x}{(1-x)^2} + \frac{6x^2}{(1-x)^3} + \frac{6x^3}{(1-x)^4}$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$\sum_{n = 0}^\infty n^3 x^n = \frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用求导得到合理的计算式 | 7 | 7 | 学生答案中使用了求导的方法来推导母函数，但最终结果与标准答案不符。具体来说，学生通过多次求导得到了一个表达式，但未能正确化简至标准答案的形式。因此，虽然使用了合理的求导方法，但最终结果不正确。 |
| \frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$ | 3 | 0 | 学生答案中的母函数形式为 $\frac{x}{(1-x)^2} + \frac{6x^2}{(1-x)^3} + \frac{6x^3}{(1-x)^4}$，而标准答案为 $\frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$。学生答案的形式与标准答案不一致，未能正确化简至封闭形式。因此，该评分点不得分。 |


## Problem 3.2
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.2

$G(x)=\sum_{n=0}^{\infty} \binom{n+3}{3} x^{n}=\sum_{n=0}^{\infty} \frac{(n+3)(n+2)(n+1)}{6}x^{n}$

设$e(x)=\sum_{n=0}^{\infty}x^{n+3}=\frac{x^3}{1-x}=-x^2-x-1+\frac{1}{1-x}$

由求导性质，$\sum_{n=0}^{\infty} (n+3) x^{n+2}=e^{(1)}(x)$

同理可得，$\sum_{n=0}^{\infty} (n+3)(n+2)(n+1) x^{n}=e^{(3)}(x)=\frac{6}{(1-x)^{4}}$

所以$G(x)=\sum_{n=0}^{\infty} \binom{n+3}{3} x^{n}=\sum_{n=0}^{\infty} \frac{(n+3)(n+2)(n+1)}{6}x^{n}=\frac{1}{(1-x)^{4}}$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$\sum_{n = 0}^\infty \binom{n + 3}{3} x^n = \frac{1}{(1 - x)^4}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用求导或展开得到合理的计算式 | 7 | 7 | 学生答案中使用了求导的方法来推导母函数，首先将数列的母函数表示为组合数的形式，然后通过求导得到最终结果。这一过程与标准答案中的方法一致，且最终结果正确。因此，学生答案符合评分规则中的要求，使用求导或展开得到合理的计算式。 |
| $\frac{1}{(1 - x)^4}$ | 3 | 3 | 学生答案中正确地推导出了母函数的封闭形式 $\frac{1}{(1 - x)^4}$，与标准答案一致。虽然推导过程较为复杂，但最终结果正确，因此得分为3分。 |


## Problem 3.3
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.3

根据定义，$a_0=1,a_1=1^3+2^3,\ldots,a_n=1^3+2^3+\ldots+(n+1)^3$

$G(x)=1^3+(1^3+2^3)x+(1^3+2^3+3^3)x^2+\ldots+(1^3+2^3+\ldots+(n+1)^3)x^n \ =1^3(1+x+\ldots)+2^3(x+x^2+\ldots)+\ldots+(n+1)^3(x^n+x^{n+1}+\ldots)\=\frac{1^3}{1-x}+\frac{2^3x}{1-x}+\ldots\=\frac{1}{1-x}\sum_{n=0}^{\infty}(n+1)^3x^n$

设3.1的母函数为A(x)，由母函数性质$G(x)=\frac{1}{1-x}\frac{A(x)}{x}=\frac{1}{(1-x)^3} + \frac{6x}{(1-x)^4} + \frac{6x^2}{(1-x)^5}$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$A(x) = \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用合理的方法得到递推式 | 7 | 3 | (二次复查) 学生答案中，学生正确地识别了数列 $a_n$ 的定义，并尝试通过母函数的方法进行求解。学生正确地表达了 $G(x)$ 的形式，并尝试将其转化为母函数的性质。然而，学生在最终的表达中出现了错误，未能正确化简到标准答案的形式。尽管学生的方法和思路部分正确，但由于最终结果错误，无法获得满分。因此，根据评分标准，给予部分分数。 |
| $ \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$ | 3 | 0 | 学生答案中虽然提到了使用母函数性质，但最终给出的表达式与标准答案不符。标准答案为 $\frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$，而学生答案中给出的表达式为 $\frac{1}{(1-x)^3} + \frac{6x}{(1-x)^4} + \frac{6x^2}{(1-x)^5}$，这与标准答案不一致。因此，学生未能正确化简至封闭形式。 |


## Problem 3.4
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.4

根据{bn}定义，$\sum_{i=0}^{n}b_i=a_n$，由母函数定义，$A(x)=\frac{B(x)}{1-x}$

所以，$B(x)=(1-x)A(x)=\frac{4-3x}{1+x-x^3}$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$B(x) = \frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用合理的方法得到递推式 | 7 | 7 | 学生答案正确地使用了递推关系，通过母函数的性质得到了正确的表达式 $B(x) = \frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$，与标准答案一致。因此，得分为满分。 |
| $\frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$ | 3 | 3 | 学生答案正确地应用了母函数的性质，通过 $B(x) = (1 - x)A(x)$ 得到了正确的封闭形式 $\frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$，与标准答案完全一致。 |


## PA Report
### Problem 3.1
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 7 | 10 |
| | | **7** | **10** |
### Problem 3.2
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 3.3
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 3 | 10 |
| | | **3** | **10** |
### Problem 3.4
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
## Total
| Score | Total |
| --- | --- |
| 30 | 40 |
