## Problem 3.1
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.1

$$
\begin{align}
\sum x^n &= \frac{1}{1 - x} \\
\sum nx^n &= x \cdot \frac{\mathrm d}{\mathrm dx} (\sum x^n) = x \cdot \frac{\mathrm d}{\mathrm dx} (\frac{1}{1-x}) = \frac{x}{(1 - x)^2} \\
\sum n^2 x^n &= x \cdot \frac{\mathrm d}{\mathrm dx} (\sum n x^n) = x \cdot \frac{\mathrm d}{\mathrm dx} (\frac{x}{(1 - x)^2}) = \frac{x(1 + x)}{(1 - x)^3} \\
\sum n^3 x^n &= x \cdot \frac{\mathrm d}{\mathrm dx} (\sum n^2 x^n) = x \cdot \frac{\mathrm d}{\mathrm dx}(\frac{x(1 + x)}{(1 - x)^3}) = x \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^4}
\end{align}
$$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$\sum_{n = 0}^\infty n^3 x^n = \frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$ã€‚
#### Grading rules
| è¯„åˆ†è§„åˆ™ | åˆ†å€¼ | å¾—åˆ† | è¯„åˆ†è¿‡ç¨‹ |
| --- | --- | --- | --- |
| ä½¿ç”¨æ±‚å¯¼å¾—åˆ°åˆç†çš„è®¡ç®—å¼ | 7 | 7 | å­¦ç”Ÿç­”æ¡ˆé€šè¿‡é€æ¬¡æ±‚å¯¼çš„æ–¹æ³•ï¼Œæ­£ç¡®åœ°æ¨å¯¼å‡ºäº†æ•°åˆ— $\{a_n\}$ çš„æ¯å‡½æ•°ï¼Œæœ€ç»ˆå¾—åˆ°äº† $\sum n^3 x^n = x \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^4}$ï¼Œè¿™ä¸æ ‡å‡†ç­”æ¡ˆ $\frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$ å®Œå…¨ä¸€è‡´ã€‚å› æ­¤ï¼Œæ ¹æ®è¯„åˆ†è§„åˆ™ï¼Œå­¦ç”Ÿç­”æ¡ˆä½¿ç”¨äº†åˆç†çš„æ±‚å¯¼æ–¹æ³•ï¼Œå¾—åˆ°äº†æ­£ç¡®çš„è®¡ç®—å¼ï¼Œåº”å¾—æ»¡åˆ†ã€‚ |
| \frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$ | 3 | 3 | å­¦ç”Ÿç­”æ¡ˆä¸­é€šè¿‡é€æ­¥æ±‚å¯¼çš„æ–¹æ³•ï¼Œæœ€ç»ˆå¾—åˆ°äº†$\sum n^3 x^n = x \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^4}$ï¼Œè¿™ä¸æ ‡å‡†ç­”æ¡ˆ$\frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$å®Œå…¨ä¸€è‡´ã€‚å› æ­¤ï¼Œæ ¹æ®è¯„åˆ†è§„åˆ™ï¼Œè¯¥éƒ¨åˆ†å¾—åˆ†ã€‚ |


## Problem 3.2
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.2

$$
\begin{align}
\sum a_n x^n &= \sum \dbinom{n + 3}{3} x^n = \frac{(n + 3)(n + 2)(n + 1)}{6} x^n \\
&= \frac{1}{6}\sum (n^3 + 6n^2 + 11n + 6) x^n \\
&= \frac{1}{6} \left[\sum n^3 x^n + 6 \sum n^2 x^n + 11 \sum nx^n + 6 \sum x^n\right] \\
&= \frac{1}{6} \left[\frac{x(1 + 4x + x^2)}{(1 - x)^4} + \frac{6x(1 + x)}{(1 - x)^3} + \frac{11x}{(1 - x)^2} + \frac{6}{1 - x}\right] \\
&= \frac{1}{(1 - x)^4}
\end{align}
$$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$\sum_{n = 0}^\infty \binom{n + 3}{3} x^n = \frac{1}{(1 - x)^4}$ã€‚
#### Grading rules
| è¯„åˆ†è§„åˆ™ | åˆ†å€¼ | å¾—åˆ† | è¯„åˆ†è¿‡ç¨‹ |
| --- | --- | --- | --- |
| ä½¿ç”¨æ±‚å¯¼æˆ–å±•å¼€å¾—åˆ°åˆç†çš„è®¡ç®—å¼ | 7 | 7 | å­¦ç”Ÿç­”æ¡ˆé€šè¿‡å±•å¼€å’Œæ±‚å¯¼çš„æ–¹å¼ï¼Œæ­£ç¡®åœ°è®¡ç®—äº†æ•°åˆ—çš„æ¯å‡½æ•°ï¼Œå¹¶æœ€ç»ˆåŒ–ç®€è‡³å°é—­å½¢å¼ $\frac{1}{(1 - x)^4}$ï¼Œä¸æ ‡å‡†ç­”æ¡ˆä¸€è‡´ã€‚å› æ­¤ï¼Œæ ¹æ®è¯„åˆ†è§„åˆ™ï¼Œè¯¥éƒ¨åˆ†å¾—åˆ†ã€‚ |
| $\frac{1}{(1 - x)^4}$ | 3 | 3 | å­¦ç”Ÿç­”æ¡ˆæœ€ç»ˆå¾—åˆ°äº†æ­£ç¡®çš„å°é—­å½¢å¼ $\frac{1}{(1 - x)^4}$ï¼Œä¸æ ‡å‡†ç­”æ¡ˆä¸€è‡´ã€‚å› æ­¤ï¼Œæ ¹æ®è¯„åˆ†è§„åˆ™ï¼Œè¯¥éƒ¨åˆ†å¾—åˆ†ã€‚ |


## Problem 3.3
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.3

$$
\because \sum n^3 x^n = x \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^4} \\
\therefore \sum (n + 1)^3 x^n = \frac{1}{x} (\sum n^3 x^n) = \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^4} \\
\therefore \sum \left(\sum \limits_{k = 1}^{n + 1} k^3\right) x^n = (1 + x + x^2 + x^3 + \dots) \sum (n + 1)^3 x^n \\
= \frac{1}{1 - x} \cdot \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^4} = \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}
$$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$A(x) = \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$ã€‚
#### Grading rules
| è¯„åˆ†è§„åˆ™ | åˆ†å€¼ | å¾—åˆ† | è¯„åˆ†è¿‡ç¨‹ |
| --- | --- | --- | --- |
| ä½¿ç”¨åˆç†çš„æ–¹æ³•å¾—åˆ°é€’æ¨å¼ | 7 | 7 | å­¦ç”Ÿç­”æ¡ˆä¸­ä½¿ç”¨äº†åˆç†çš„æ–¹æ³•ï¼Œé€šè¿‡é€’æ¨å¼æ¨å¯¼å‡ºäº†æ•°åˆ—çš„æ¯å‡½æ•°ï¼Œå¹¶æœ€ç»ˆå¾—åˆ°äº†ä¸æ ‡å‡†ç­”æ¡ˆä¸€è‡´çš„å°é—­å½¢å¼ $\frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$ã€‚å› æ­¤ï¼Œæ ¹æ®è¯„åˆ†è§„åˆ™ï¼Œè¯¥éƒ¨åˆ†å¾—åˆ†ã€‚ |
| $ \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$ | 3 | 3 | å­¦ç”Ÿç­”æ¡ˆæ­£ç¡®åœ°æ¨å¯¼å‡ºäº†æ•°åˆ—{ğ‘ğ‘›}çš„æ¯å‡½æ•°ï¼Œå¹¶æœ€ç»ˆåŒ–ç®€è‡³å°é—­å½¢å¼$\frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$ï¼Œä¸æ ‡å‡†ç­”æ¡ˆå®Œå…¨ä¸€è‡´ã€‚å› æ­¤ï¼Œæ ¹æ®è¯„åˆ†è§„åˆ™ï¼Œè¯¥éƒ¨åˆ†å¾—åˆ†ã€‚ |


## Problem 3.4
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.4

$$
\begin{align}
A(x) &= a_0 + a_1x + a_2x^2 + a_3 x^3 + \dots \\
xA(x) &= 0 + a_0x + a_1x^2 + a_2x^3 + \dots \\
(1 - x)A(x) &= a_0 + (a_1 - a_0) x + (a_2 - a_1) x^2 + (a_3 - a_2) x^3 \\
&= \sum b_n x^n \\
&= (1 - x)A(x) = \frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}
\end{align}
$$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$B(x) = \frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$ã€‚
#### Grading rules
| è¯„åˆ†è§„åˆ™ | åˆ†å€¼ | å¾—åˆ† | è¯„åˆ†è¿‡ç¨‹ |
| --- | --- | --- | --- |
| ä½¿ç”¨åˆç†çš„æ–¹æ³•å¾—åˆ°é€’æ¨å¼ | 7 | 7 | å­¦ç”Ÿç­”æ¡ˆä¸­ä½¿ç”¨äº†åˆç†çš„æ–¹æ³•ï¼Œé€šè¿‡é€’æ¨å¼ $(1 - x)A(x)$ å¾—åˆ°äº†æ•°åˆ— $\{b_n\}$ çš„æ¯å‡½æ•°ï¼Œå¹¶æ­£ç¡®åŒ–ç®€è‡³å°é—­å½¢å¼ $\frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$ã€‚å› æ­¤ï¼Œæ ¹æ®è¯„åˆ†è§„åˆ™ï¼Œè¯¥éƒ¨åˆ†å¾—åˆ†ã€‚ |
| $\frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$ | 3 | 3 | å­¦ç”Ÿç­”æ¡ˆä¸­æ­£ç¡®åœ°æ¨å¯¼å‡ºäº†æ•°åˆ— $\{b_n\}$ çš„æ¯å‡½æ•°ä¸º $\frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$ï¼Œä¸æ ‡å‡†ç­”æ¡ˆå®Œå…¨ä¸€è‡´ã€‚å› æ­¤ï¼Œæ ¹æ®è¯„åˆ†è§„åˆ™ï¼Œè¯¥éƒ¨åˆ†å¾—åˆ†ã€‚ |


## PA Report
### Problem 3.1
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 3.2
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 3.3
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 3.4
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
## Total
| Score | Total |
| --- | --- |
| 40 | 40 |
