## Problem 3.1
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.1
* 母函数 \( G(x) \) 定义为：

\[
G(x) = \sum_{n=0}^\infty a_n x^n = \sum_{n=0}^\infty n^3 x^n
\]
* 已知：

\[
   \sum_{n=0}^\infty x^n = \frac{1}{1 - x}
\]
* 两边求导：
\[
   \sum_{n=0}^\infty n x^{n-1} = \frac{1}{(1 - x)^2} \implies \sum_{n=0}^\infty n x^n = \frac{x}{(1 - x)^2}
\]

* 两边求导：

   \[
   \frac{d}{dx} \left( \frac{x}{(1 - x)^2} \right ) = \frac{(1 - x)^2 + 2x(1 - x)}{(1 - x)^4} = \frac{1 + x}{(1 - x)^3}
   \]

   \[
   \sum_{n=0}^\infty n^2 x^n = \frac{x(1 + x)}{(1 - x)^3}
   \]

* 两边求导：

\[
   \frac{d}{dx} \left( \frac{x(1 + x)}{(1 - x)^3} \right ) = \frac{(1 + 2x)(1 - x)^3 + 3x(1 + x)(1 - x)^2}{(1 - x)^6}
\]
   
\[
   \sum_{n=0}^\infty n^3 x^n = \frac{x(x^2 + 4x + 1)}{(1 - x)^4}
\]

* 所以，数列 \(\{ a_n \}\) 的母函数为：

\[
G(x) = \sum_{n=0}^\infty n^3 x^n = \frac{x(x^2 + 4x + 1)}{(1 - x)^4}
\]
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$\sum_{n = 0}^\infty n^3 x^n = \frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用求导得到合理的计算式 | 7 | 7 | 学生答案通过多次求导，逐步推导出数列的母函数，最终得到了与标准答案一致的结果。具体步骤包括：1. 从已知的几何级数出发，通过求导得到 $\sum_{n=0}^\infty n x^n$ 的表达式；2. 再次求导得到 $\sum_{n=0}^\infty n^2 x^n$ 的表达式；3. 最后通过求导得到 $\sum_{n=0}^\infty n^3 x^n$ 的表达式，并化简至封闭形式。整个过程逻辑清晰，推导正确，符合评分规则的要求。 |
| \frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$ | 3 | 3 | 学生答案中正确地推导出了数列 $\{a_n\}$ 的母函数，并最终得到了与标准答案一致的结果 $\frac{x(x^2 + 4x + 1)}{(1 - x)^4}$。虽然表达形式略有不同（标准答案为 $\frac{x^3 + 4x^2 + x}{(1 - x)^4}$），但两者在数学上是等价的。因此，根据评分规则，学生答案完全正确，得满分。 |


## Problem 3.2
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.2

\[
a_n = \binom{n+3}{3} = \frac{(n+3)(n+2)(n+1)}{6}
\]

* 已知：

\[
\sum_{n=0}^{\infty} x^n = \frac{1}{1 - x}
\]

* 两边求导：
\[
\sum_{n=1}^{\infty} n x^{n-1} = \frac{1}{(1 - x)^2}
\]

* 两边求导：

\[
\sum_{n=2}^{\infty} n(n-1) x^{n-2} = \frac{2}{(1 - x)^3}
\]

* 两边求导

\[
\sum_{n=3}^{\infty} n(n-1)(n-2) x^{n-3} = \frac{6}{(1 - x)^4}
\]


* 统一下标：

\[
\sum_{n=0}^{\infty} (n+3)(n+2)(n+1) x^n = \frac{6}{(1 - x)^4}
\]

\[
G(x) = \sum_{n=0}^{\infty} a_n x^n = \frac{1}{(1 - x)^4}
\]
\[
G(x) = \frac{1}{(1 - x)^4}
\]
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$\sum_{n = 0}^\infty \binom{n + 3}{3} x^n = \frac{1}{(1 - x)^4}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用求导或展开得到合理的计算式 | 7 | 7 | 学生答案通过多次求导的方法，逐步推导出母函数的表达式，最终得到了与标准答案一致的结果 $\frac{1}{(1 - x)^4}$。整个过程逻辑清晰，计算步骤完整，符合评分规则中‘使用求导或展开得到合理的计算式’的要求。因此，该部分得分。 |
| $\frac{1}{(1 - x)^4}$ | 3 | 3 | 学生答案正确地推导出了数列的母函数为 $\frac{1}{(1 - x)^4}$，与标准答案一致。因此，根据评分规则，该部分得分。 |


## Problem 3.3
### Subproblem (1)
#### Status
error
#### Answer
### 3.3
* 将3.1的母函数和\(\frac{1}{1-x}\)相乘即可。
\[
G(x) = \frac{x(x^2 + 4x + 1)}{(1 - x)^5}
\]
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$A(x) = \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用合理的方法得到递推式 | 7 | 0 | 学生答案中提到了使用3.1的母函数和$\frac{1}{1-x}$相乘的方法，这与标准答案的思路一致。然而，学生答案中的最终表达式$G(x) = \frac{x(x^2 + 4x + 1)}{(1 - x)^5}$与标准答案$A(x) = \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$在分子部分存在差异，学生答案中多了一个$x$因子。因此，虽然方法正确，但最终结果不正确，未能得到封闭形式的母函数。根据评分规则，该部分不得分。 |
| $ \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$ | 3 | 0 | 学生答案中的母函数形式为$G(x) = \frac{x(x^2 + 4x + 1)}{(1 - x)^5}$，而标准答案为$A(x) = \frac{1 + 4x + x^2}{(1 - x)^5}$。学生答案的分子部分多了一个$x$，与标准答案不符。因此，根据评分规则，该部分不得分。 |

#### Trace
二次复查后仍为 0 分

## Problem 3.4
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
### 3.4
\[
B(x) = \sum_{n=0}^{\infty} b_n x^n = b_0 + \sum_{n=1}^{\infty} (a_n - a_{n-1}) x^n
\]
\[
B(x) = a_0 + (A(x) - a_0) - x A(x) = A(x) - x A(x) = A(x)(1 - x)
\]
\[
B(x) = \frac{4-3x}{1+x-x^3}
\]
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$B(x) = \frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$。
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 使用合理的方法得到递推式 | 7 | 7 | 学生答案中正确地使用了递推关系，通过定义 $b_n = a_n - a_{n-1}$，并推导出 $B(x) = A(x)(1 - x)$，最终得到了正确的封闭形式 $B(x) = \frac{4-3x}{1+x-x^3}$。整个过程逻辑清晰，符合评分标准。 |
| $\frac{4 - 3x}{1 + x - x^3}$ | 3 | 3 | 学生答案正确地推导出了数列 $\{b_n\}$ 的母函数 $B(x) = \frac{4-3x}{1+x-x^3}$，与标准答案完全一致。因此，根据评分规则，该部分得分。 |


## PA Report
### Problem 3.1
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 3.2
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 3.3
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | error | N/A | N/A |
| | | **0** | **0** |
### Problem 3.4
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
## Total
| Score | Total |
| --- | --- |
| 30 | 30 |
