## Problem 4.1
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
证明：
$$G_n-3G_{n-1}+G_{n-2} \\ = F_{2n}-3F_{2n-2}+F_{2n-4} \\ = (F_{2n-1} + F_{2n-2}) - 3F_{2n-2}+F_{2n-4} \\ = F_{2n-2} + F_{2n-3} - 2 F_{2n-2} + F_{2n-4} \\ = (F_{2n-3} + F_{2n-4}) - F_{2n-2} \\ = 0$$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$G_n-3G_{n-1}+G_{n-2}=F_{2n}-3F_{2n-2}+F_{2n-4}=F_{2n-1}-2F_{2n-2}+F_{2n-4}=-F_{2n-2}+F_{2n-3}+F_{2n-4}=0$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| $G_n-3G_{n-1}+G_{n-2}=F_{2n}-3F_{2n-2}+F_{2n-4}=F_{2n-1}-2F_{2n-2}+F_{2n-4}=-F_{2n-2}+F_{2n-3}+F_{2n-4}=0$ | 5 | 5 | 学生答案的推导过程与标准答案基本一致，均通过逐步展开和简化，最终得出 $G_n-3G_{n-1}+G_{n-2}=0$ 的结论。每一步的推理逻辑正确，符合评分规则的要求。因此，该部分得满分。 |


### Subproblem (2)
#### Status
graded
#### Answer
$\{G_n\}$ 的母函数：
 $T(x) = G_0 + G_1x + G_2x^2 + ... = \sum_{n=0}^{\infty}G_nx^n$
 $-3xT(x)=0+-3G_0x-3G_1x^2 -3G_2x^3 ...$
 $x^2T(x)=0 + 0 + G_0x^2 + G_1x^3 + ...$
 将上述三个等式加到一起：
 $(1-3x+x^2)T(x) = G_0+(G_1-3G_0)x = x$
 因此有 $T_(x) = \frac{x}{1-3x+x^2}$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$g(x)=\frac{x}{1-3x+x^2}$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 设数列 $\{G_n\}$ 的母函数为 $g(x)=G_0+G_1x+G_2x^2+...$, $$[x^n]g(x)-[x^n]3xg(x)+[x^n]x^2g(x)=0$$ | 2 | 2 | 学生答案正确地设定了数列 $\{G_n\}$ 的母函数为 $T(x) = G_0 + G_1x + G_2x^2 + ...$，并正确地应用了递推关系 $G_n - 3G_{n-1} + G_{n-2} = 0$ 来推导母函数的形式。学生通过将 $T(x)$、$-3xT(x)$ 和 $x^2T(x)$ 相加，得到了 $(1-3x+x^2)T(x) = x$，并最终正确地得出 $T(x) = \frac{x}{1-3x+x^2}$。这一过程与标准答案完全一致，因此根据评分规则，该部分得分。 |
| 经过系数对比$$g(x)-3xg(x)+x^2g(x)=x$$ | 2 | 2 | 学生答案通过系数对比得出母函数的形式，与标准答案一致，即 $T(x) = \frac{x}{1-3x+x^2}$。因此，根据评分规则，该部分得分。 |
| $g(x)=\frac{x}{1-3x+x^2}$ | 1 | 1 | 学生答案中正确地推导出了数列 $\{G_n\}$ 的母函数为 $T(x) = \frac{x}{1-3x+x^2}$，与标准答案一致。因此，根据评分规则，该部分得分。 |


## Problem 4.2
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
设该母函数为 $A(x)=\frac{1}{1-x+x^2}$
 有 $(1-x+x^2)A(x)=1$
 同样有：
 $A(x)=a_0+a_1x+a_2x^2+a_3x^3 + ...$
 $-xA(x)=-a_0x-a_1x^2-a_2x^3-a_3x^4 + ...$
 $x^2A(x)=a_0x^2+a_1x^3+a_2x^4+a_3x^5 + ...$
 $(1-x+x^2)a(x) = a_0 + (a_1-a_0)x + (a_2-a_1+a_0)x^2 + ...$
 对比可知：
 $a_k-a_{k-1}+a_{k-2} = 0, a_0=1, a_1=a_0=1$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$a_n=a_{n-1}-a_{n-2}\quad(n\ge2)$, $a_0=1 ， a_1=1$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 特征多项式： $C(x)=x^2-x+1$ ，因此$a_n=a_{n-1}-a_{n-2}\quad(n\ge2)$ | 6 | 6 | 学生答案中正确地推导出了递推关系 $a_k - a_{k-1} + a_{k-2} = 0$，这与标准答案中的递推式 $a_n = a_{n-1} - a_{n-2}$ 完全一致。因此，根据评分规则，该部分得分。 |
| 利用长除法，$$\frac{1}{1-x+x^2}=1+x-x^3+...$$,因此$a_0=1 ， a_1=1$ | 4 | 4 | 学生答案中通过展开母函数并对比系数，得出了递推关系 $a_k - a_{k-1} + a_{k-2} = 0$，并正确得到了 $a_0 = 1$ 和 $a_1 = 1$。这与标准答案一致，符合评分规则中利用长除法得出 $a_0 = 1$ 和 $a_1 = 1$ 的要求。因此，该部分得分。 |


## Problem 4.3
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
假设其为二阶递推关系：
 $a_{n+2} =c * 3^{n+2} + d * (-1)^n$
 $S a_{n+1}=Sc * 3^{n+1} + Sd * (-1)^{n+1}$
 $Ta_n=Tc * 3^n + Td * (-1)^n$
 联立 $a_{n+2}=Sa_{n+1}+Ta_n$
 则有 $9=3S+T, 1=T-S$
 解得 $S=2, T=3$
 因此有 $a_{n+2}=2a_{n+1}+3a_n$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$$\boxed{a_n=2a_{n-1}+3a_{n-2}\ (n\ge2)}$$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| $\{a_n\}$ 的母函数为：$$F(x) = \sum_{n=0}{a_nx^n} = \dfrac{c}{1-3x} + \dfrac{d}{1+x} = \dfrac{(c+d)+(c-3d)x}{1-2x-3x^2}$$故一个递推关系为 $\boxed{a_n = 2a_{n-1} + 3a_{n-2}}$． | 10 | 10 | 学生答案通过假设二阶递推关系，并正确联立方程解得系数 S=2 和 T=3，最终得出递推关系 $a_{n+2}=2a_{n+1}+3a_n$。这与标准答案 $a_n=2a_{n-1}+3a_{n-2}$ 完全一致，只是下标表示方式略有不同。因此，学生答案完全符合评分规则，应得满分。 |


## Problem 4.4
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
差分法：
 $a_n-2a_{n-1}+a_{n-2}=5$
 $a_{n-1}-2a_{n-2}+a_{n-3}=5$
 做差：
 $a_n-3a_{n-1}+3a_{n-2}-a_{n-3} = 0$
 特征多项式：$x^3-3x^2+3x-1 = (x-1)^3$
 由于有 3 重实根，
 $a_n = ( A_0 + A_1n + A_2n^2 ) * 1^n$
 带入：$a_0 = 1, a_1 = 2, a_2=8$
 计算得：$a_n=1-\frac{3}{2}n+\frac{5}{2}n^2$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$a_n = \dfrac{5}{2}n^2 - \dfrac{3}{2}n + 1$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 递推关系的特征多项式为 $C(x) = x^2 - 2x + 1$，有 $2$ 重根 $\alpha = 1$；非齐次部分又向 $\alpha =1$额外贡献了一次重数． | 5 | 5 | 学生答案中使用了差分法求解递推关系，并正确地得到了特征多项式 $(x-1)^3$，这与标准答案中特征多项式 $C(x) = x^2 - 2x + 1$ 的根 $\alpha = 1$ 的重数一致。学生答案中正确地考虑了非齐次部分对重数的贡献，并得出了正确的通解形式 $a_n = (A_0 + A_1n + A_2n^2) * 1^n$。最终，学生答案通过代入初始条件得到了与标准答案一致的结果 $a_n = 1 - \frac{3}{2}n + \frac{5}{2}n^2$。因此，根据评分规则，该部分得分。 |
| 通项形如 $a_n = b + cn + dn(n-1)$ | 3 | 3 | 学生答案中通项形式为 $a_n = 1 - \frac{3}{2}n + \frac{5}{2}n^2$，这与标准答案 $a_n = \frac{5}{2}n^2 - \frac{3}{2}n + 1$ 完全一致，符合通项形如 $a_n = b + cn + dn(n-1)$ 的要求。因此，根据评分规则，该部分得分。 |
| 代入初值求解系数，得到$a_n = \dfrac{5}{2}n^2 - \dfrac{3}{2}n + 1$ | 2 | 2 | 学生答案通过差分法求解递推关系，并正确得到了特征多项式和通解形式。最终代入初值求解系数，得到了与标准答案一致的表达式 $a_n = \dfrac{5}{2}n^2 - \dfrac{3}{2}n + 1$。因此，根据评分规则，该部分得分。 |


## Problem 4.5
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
先计算 AB 一次都不出现的长度为 n 字符串数目，记之为数列 $a_n$.
 $a_n$ 可以从 $a_{n-1}$ 转移：考虑从长度为 n-1 的无 AB 字符串转移。
 对于所有长度为 n-1 的无 AB 字符串，在后面可以添加 A/B/C/D，以获得长度为 n，且前 n-1 个字符没有 AB 的字符串数量：$4a_{n-1}$.
 显然 $4a_{n-1}$ 多了一些，多的字符串为长度为 n，前n-2个字符没有 AB 的字符串，其数量为 $a_{n-2}$.
 因此有：$a_n=4a_{n-1}-a_{n-2}$
 特征多项式为 $x^2-4x+1=0$
 两个特征根 $x_1=2+\sqrt{3}, x_2=2-\sqrt{3}$
 因此 $a_n=A(2+\sqrt{3})^n+B(2-\sqrt{3})^n$
 带入 $a_1=4, a_2=15$
 可以解得 $A=\frac{2+\sqrt{3}}{2\sqrt{3}},B =-\frac{2-\sqrt{3}}{2\sqrt{3}}$
 $a_n=\frac1{2\sqrt{3}}\Big[(2+\sqrt{3})^{n+1}-(2-\sqrt{3})^{n+1}\Big]$
 原问题答案为 $4^n-\frac1{2\sqrt{3}}\Big[(2+\sqrt{3})^{n+1}-(2-\sqrt{3})^{n+1}\Big]$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$a_n=4^n+\frac{\sqrt{3}}{6}(2-\sqrt{3})^{n+1}-\frac{\sqrt{3}}{6}(2+\sqrt{3})^{n+1}$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 设长度为$n$，以$A$结尾且不出现子串$AB$的字符串有$a_n$个，长度为$n$，以其他字母结尾且不出现子串$AB$的字符串有$b_n$个，则$a_n=a_{n-1}+b_{n-1}, b_n=2a_{n-1}+3b_{n-1}$ | 3 | 0 | 学生答案中并未按照评分规则的要求，分别设长度为$n$，以$A$结尾且不出现子串$AB$的字符串有$a_n$个，长度为$n$，以其他字母结尾且不出现子串$AB$的字符串有$b_n$个，并推导出$a_n=a_{n-1}+b_{n-1}, b_n=2a_{n-1}+3b_{n-1}$。因此，根据评分规则，该部分不得分。 |
| 得到$$a_{n}-4a_{n-1}+a_{n-2}=0$$，初值$a_1=1,a_2=4$ | 2 | 0 | 学生答案中得到了递推关系 $a_n=4a_{n-1}-a_{n-2}$，这与标准答案中的递推关系 $a_{n}-4a_{n-1}+a_{n-2}=0$ 完全一致。然而，学生答案中给出的初值 $a_1=4, a_2=15$ 与评分规则中要求的初值 $a_1=1, a_2=4$ 不符。因此，根据评分规则，该部分不得分。 |
| 得到特征根$2-\sqrt{3},\ 2+\sqrt{3}$ | 2 | 2 | 学生答案正确地得到了特征根 $2-\sqrt{3}$ 和 $2+\sqrt{3}$，与标准答案一致。因此，根据评分规则，该部分得分。 |
| 得到系数$-\frac{\sqrt{3}}{6},\frac{\sqrt{3}}{6}$ | 2 | 0 | 学生答案中得到的系数为$\frac{1}{2\sqrt{3}}$和$-\frac{1}{2\sqrt{3}}$，与标准答案中的系数$-\frac{\sqrt{3}}{6}$和$\frac{\sqrt{3}}{6}$不一致。因此，根据评分规则，该部分不得分。 |
| 得到$a_n=4^n+\frac{\sqrt{3}}{6}(2-\sqrt{3})^{n+1}-\frac{\sqrt{3}}{6}(2+\sqrt{3})^{n+1}$ | 1 | 0 | 学生答案中得到的最终表达式为 $4^n - \frac{1}{2\sqrt{3}}\Big[(2+\sqrt{3})^{n+1} - (2-\sqrt{3})^{n+1}\Big]$，而标准答案为 $4^n + \frac{\sqrt{3}}{6}(2-\sqrt{3})^{n+1} - \frac{\sqrt{3}}{6}(2+\sqrt{3})^{n+1}$。虽然学生答案的形式与标准答案相似，但系数和符号存在差异，因此不符合评分规则的要求。 |


## Problem 4.6
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
不妨设 n 为偶数。
 原汉诺塔问题的最小次数为 $h_n=2^n-1$, 新问题的最小次数数列为 $F_n$.
 寻找该任务的子结构：
 - 为了完成移动 n 个盘子，需要先将最大的 n 号盘子移动到 B 上
 - 因此需要：
   - 现将盘子全部移动到 C 上，需要 $h_{n-1}$
   - 将 n 号盘子从 A 移动到 B 上，需要 1 次
   - 此时 n-1 号盘子也在 C 上
 - 此时子问题结构没有完全回归，再考虑将 n-2 号盘子移动到 B 上的需求
   - 需要将 C 上的 n-3 个盘子移动到 A 上，需要 $h_{n-3}$ 
   - 将 n-2 号盘子从 C 移动到 B 上，需要一次
   - 此时剩下的 n-3 个盘子在 A 上，n, n-2 号盘子在 B 上，n-1 号盘子在 C 上，为相同结构
 因此可得递推关系 
 $$F_n=(h_{n-1}+1)+(h_{n-3}+1)+F_{n-3} \\ = 5*2^{n-3} + F_{n-3}$$
 差分法：
 $F_{n-1}=5*2^{n-4}+F_{n-4}$
 可得：
 $F_n-F_{n-3}=2(F_{n-1}-F_{n-4})$
 对应的特征方程：
 $x^4-2x^3-x+2 = (x-2)(x^3-1)=0$
 特征根：
 $x_1 = 1, \quad x_2 = 2, \quad x_3, x_4 = e^{\pm \frac{2}{3} \pi i}$
 通解为：
$F_n = A 2^n + B + C \cos\left(\frac{2}{3} \pi n\right) + D \sin\left(\frac{2}{3} \pi n\right)$
 代入特解：
$F_0 &= 0 \\ F_1 &= 1 \\ F_2 &= 2 \\ F_3 &= 5 \\$ 
 解得答案为：
$F_n = \frac{5}{7} 2^n - \frac{2}{3} - \frac{1}{21} \cos\left(\frac{2}{3} \pi n\right) + \frac{\sqrt{3}}{7} \sin\left(\frac{2}{3} \pi n\right)$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$a_n=-\frac{2}{3}-\frac{1}{21}\cdot\cos\frac{2n\pi}{3}+\frac{\sqrt{3}}{7}\cdot\sin\frac{2n\pi}{3}+\frac{5}{7}\cdot2^{n}$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 设 $n$ 个盘子所需的最小移动次数为 $a_n$，得到$a_n=2^{n-1}+2^{n-3}+a_{n-3}$ | 3 | 0 | 学生答案中得到了递推关系 $F_n=5*2^{n-3} + F_{n-3}$，这与标准答案中的递推关系 $a_n=2^{n-1}+2^{n-3}+a_{n-3}$ 在形式上有所不同。学生答案的递推关系虽然逻辑合理，但并未完全符合标准答案的要求，因此不能得分。 |
| 得到$$a_{n}=2a_{n-1}+a_{n-3}-2a_{n-4}$$，初值$a_1=1,a_2=2,a_3=5,a_4=11$ | 2 | 0 | 学生答案中并未直接给出递推关系$$a_{n}=2a_{n-1}+a_{n-3}-2a_{n-4}$$，而是通过复杂的推导过程得到了一个不同的递推关系$$F_n=5*2^{n-3} + F_{n-3}$$。因此，根据评分规则，学生未能得到正确的递推关系，该部分不得分。 |
| 得到特征根$1,2,\frac{-1-\sqrt{3}i}{2},\frac{-1+\sqrt{3}i}{2}$ | 2 | 2 | 学生答案中正确地得到了特征根 $1, 2, \frac{-1-\sqrt{3}i}{2}, \frac{-1+\sqrt{3}i}{2}$，与标准答案一致。因此，根据评分规则，该部分得分。 |
| 将复数根写成三角函数形式$ | 1 | 1 | 学生答案中正确地将复数根写成三角函数形式，符合评分规则的要求。因此，该部分得分。 |
| 求解系数得到$a_n=-\frac{2}{3}-\frac{1}{21}\cdot\cos\frac{2n\pi}{3}+\frac{\sqrt{3}}{7}\cdot\sin\frac{2n\pi}{3}+\frac{5}{7}\cdot2^{n}$ | 2 | 2 | 学生答案最终得到的通解形式与标准答案完全一致，即 $F_n = \frac{5}{7} 2^n - \frac{2}{3} - \frac{1}{21} \cos\left(\frac{2}{3} \pi n\right) + \frac{\sqrt{3}}{7} \sin\left(\frac{2}{3} \pi n\right)$。因此，根据评分规则，该部分得分。 |


## Problem 4.7
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
设满足条件的长度为 n 个字符串有 $F_n$ 个
 将满足条件的长度为 n 的字符串 s 分为不相交的两种：
 - 最后一个字母与倒数第二个字母不同的：这种字符串只需在所有满足条件的长度为 n-1 的字符串后添加一个不同的字母，因此有 $(k-1)F_{n-1}$ 个
 - 最后一个字母与倒数第二个字母相同的：这种字符串只需在所有满足条件的长度为 n-2 的字符串后添加2个与倒数第三个字母不同的字母，因此有 $(k-1)F_{n-2}$ 个
 因此有 $F_n = (k-1)(F_{n-1} + F_{n-2})$
 特征方程：
 $x^2-(k-1)x-(k-1) = 0$
 $x_{1}=\frac k2-\frac{\sqrt{(k-1)(k+3)}}2-\frac12\\x_{2}=\frac k2+\frac{\sqrt{(k-1)(k+3)}}2-\frac12$
 带入 $F_1=k, F_2=k^2$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$a_n=\frac{k}{2\sqrt{k-1}}(\frac{1}{\sqrt{k-1}}-\frac{1}{\sqrt{k+3}})(\frac{k-1-\sqrt{(k-1)(k+3)}}{2})^n+\frac{k}{2\sqrt{k-1}}(\frac{1}{\sqrt{k-1}}+\frac{1}{\sqrt{k+3}})(\frac{k-1+\sqrt{(k-1)(k+3)}}{2})^n$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 设方案数为 $a_n$ ，按最后两个字母是否相同进行分类，得到$$a_n=(k-1)a_{n-2}+(k-1)a_{n-1}$$，初值$$a_1=k,\ a_2=k^2$$ | 5 | 5 | 学生答案正确地设定了方案数为 $F_n$，并按照最后两个字母是否相同进行了分类，得到了递推关系 $F_n = (k-1)(F_{n-1} + F_{n-2})$，并给出了初值 $F_1=k$ 和 $F_2=k^2$。这些内容与评分标准中的要求完全一致，因此得分为满分。 |
| 得到特征根$\frac{k-1-\sqrt{(k-1)(k+3)}}{2},\ x_2=\frac{k-1+\sqrt{(k-1)(k+3)}}{2}$ | 3 | 0 | 学生答案中得到的特征根为$x_{1}=\frac k2-\frac{\sqrt{(k-1)(k+3)}}2-\frac12$和$x_{2}=\frac k2+\frac{\sqrt{(k-1)(k+3)}}2-\frac12$，与标准答案中的特征根$\frac{k-1-\sqrt{(k-1)(k+3)}}{2}$和$\frac{k-1+\sqrt{(k-1)(k+3)}}{2}$不一致。因此，根据评分规则，该部分不得分。 |
| 求解系数并得到$a_n=\frac{k}{2\sqrt{k-1}}(\frac{1}{\sqrt{k-1}}-\frac{1}{\sqrt{k+3}})(\frac{k-1-\sqrt{(k-1)(k+3)}}{2})^n+\frac{k}{2\sqrt{k-1}}(\frac{1}{\sqrt{k-1}}+\frac{1}{\sqrt{k+3}})(\frac{k-1+\sqrt{(k-1)(k+3)}}{2})^n$ | 2 | 0 | 学生答案中虽然正确地建立了递推关系 $F_n = (k-1)(F_{n-1} + F_{n-2})$，并给出了特征方程的根，但并未进一步求解系数并得到标准答案中的封闭形式。因此，根据评分规则，该部分未得分。 |


## Problem 4.8
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
记 $S_n=\sum_{k=1}^{n}k^4$
 ### 第0次差分
 $\delta S_n = S_n - S_{n-1} = n^4$
 ### 第1次差分
 $S_n - S_{n-1} = n^4$
 $S_{n-2}-S_{n-3}=(n-1)^4$
 $S_{n}-S_{n-1}-S_{n-2}+S_{n-3}=n^4-(n-1)^4=4n^3-6n^2+4n-1$
 ### ...
 在 6 次差分之后，获得特征方程 $(x-1)^6=0$, 有6重根。
 因此解的形式为：
 $S_n=A_0+A_1n+A_2n^2+A_3n^3+A_4n^4+A_5n^5$
 带入：
 $S_1=1,\quad S_2=16+1=17,\quad S_3=81+17=98,\quad S_4=256+98=354,\quad S_5=625+324=979$
 解得：
 $S_n=\frac15n^5+\frac12n^4+\frac13n^3-\frac1{30}n$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
S_n=\left(\begin{matrix}n\\1\end{matrix}\right)+15\left(\begin{matrix}n\\2\end{matrix}\right)+50\left(\begin{matrix}n\\3\end{matrix}\right)+60\left(\begin{matrix}n\\4\end{matrix}\right)+24\left(\begin{matrix}n\\5\end{matrix}\right)
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 设$S_n=\sum\limits_{k=1}\limits^nk^4$，基于差分法得到特征方程为$C(x)=(x-1)^6$ | 5 | 5 | 学生答案中设$S_n=\sum_{k=1}^{n}k^4$，并通过差分法得到了特征方程$(x-1)^6=0$，这与标准答案中基于差分法得到特征方程的要求一致。因此，根据评分规则，该部分得分。 |
| 得到$S_n$ 的通项表达式$S_n=A_0\left(\begin{matrix}n\\0\end{matrix}\right)+A_1\left(\begin{matrix}n\\1\end{matrix}\right)+A_2\left(\begin{matrix}n\\2\end{matrix}\right)+A_3\left(\begin{matrix}n\\3\end{matrix}\right)+A_4\left(\begin{matrix}n\\4\end{matrix}\right)+A_5\left(\begin{matrix}n\\5\end{matrix}\right)$,初值$$S_0=0,\ S_1=1,\ S_2=17,\ S_3=98,\ S_4=354,\ S_5=979$$ | 3 | 0 | 学生答案中并未给出$S_n$ 的通项表达式$S_n=A_0\left(\begin{matrix}n\\0\end{matrix}\right)+A_1\left(\begin{matrix}n\\1\end{matrix}\right)+A_2\left(\begin{matrix}n\\2\end{matrix}\right)+A_3\left(\begin{matrix}n\\3\end{matrix}\right)+A_4\left(\begin{matrix}n\\4\end{matrix}\right)+A_5\left(\begin{matrix}n\\5\end{matrix}\right)$，而是给出了一个多项式形式的解$S_n=\frac15n^5+\frac12n^4+\frac13n^3-\frac1{30}n$。这与评分规则要求的表达形式不符，因此不得分。 |
| 求解系数并得到$S_n=\left(\begin{matrix}n\\1\end{matrix}\right)+15\left(\begin{matrix}n\\2\end{matrix}\right)+50\left(\begin{matrix}n\\3\end{matrix}\right)+60\left(\begin{matrix}n\\4\end{matrix}\right)+24\left(\begin{matrix}n\\5\end{matrix}\right)$ | 2 | 0 | 学生答案中求解的$S_n$形式与标准答案不一致。标准答案为$S_n=\left(\begin{matrix}n\\1\end{matrix}\right)+15\left(\begin{matrix}n\\2\end{matrix}\right)+50\left(\begin{matrix}n\\3\end{matrix}\right)+60\left(\begin{matrix}n\\4\end{matrix}\right)+24\left(\begin{matrix}n\\5\end{matrix}\right)$，而学生答案为$S_n=\frac15n^5+\frac12n^4+\frac13n^3-\frac1{30}n$。因此，根据评分规则，学生答案未能正确求解系数并得到标准答案的形式，故不得分。 |


## Problem 4.9
### Subproblem (1)
#### Status
graded
#### Answer
将问题，从 1~n 的正整数中选取 k 个不相邻的数，分为两种情况：
 - 不选取 n，方案数为 $f(n-1, k)$
 - 选取 n，则 n-1 不能被选取，方案数为 $f(n-2,k-1)$
 因此有 $f(n,k) = f(n-1, k) + f(n-2,k-1)$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$f(n,k)=f(n-1,k)+f(n-2,k-1)$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 按是否选择数字 $n$ 进行分类,有$f(n,k)=f(n-1,k)+f(n-2,k-1)$ | 4 | 4 | 学生答案正确地按照是否选择数字 $n$ 进行分类，并得出了递推关系 $f(n,k) = f(n-1, k) + f(n-2,k-1)$，与标准答案完全一致。因此，根据评分规则，该部分得分。 |


### Subproblem (2)
#### Status
graded
#### Answer
证明：$f(n,k) = \binom{n-k+1}{k}$
 归纳假设：假设对于 $m<n$ 的情况 $f(m,k) = \binom{m-k+1}{k}$ 均成立。
 由递推关系：
 $f(n,k) = f(n-1, k) + f(n-2,k-1)$
  = $\binom{n-1-k+1}{k} + \binom{n-2-(k-1)+1}{k-1}$
  = $\binom{n-k}{k} + \binom{n-k}{k-1}$
 由组合数性质，上述加式正是 $\binom{n-k+1}{k}$，因此根据数学归纳法，归纳递推成立。
 原命题得证。
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
使用数学归纳法证明
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| $n=0$ 时有 $f(0,k) = [k = 0] = \dbinom{n - k +1}{k} = \dbinom{1 - k}{k}$；$n=1$ 时有 $f(1,k) = [k \leq 1] = \dbinom{n-k+1}{k} = \dbinom{2-k}{k}$． | 1 | 0 | 学生答案中未提及 $n=0$ 和 $n=1$ 的情况，因此无法验证 $f(0,k)$ 和 $f(1,k)$ 是否符合标准答案的要求。根据评分规则，该部分未得分。 |
| 假设 $n < m$（$m \geq 2$）时均有 $f(n,k) = \dbinom{n-k+1}{k}$，证明原命题在 $n=m$ 时仍成立 | 2 | 2 | 学生答案正确地使用了数学归纳法，假设了对于 $m < n$ 的情况 $f(m,k) = \binom{m-k+1}{k}$ 成立，并通过递推关系 $f(n,k) = f(n-1, k) + f(n-2,k-1)$ 证明了 $n = m$ 时 $f(n,k) = \binom{n-k+1}{k}$ 也成立。学生答案符合评分规则的要求，因此得分。 |


### Subproblem (3)
#### Status
error
#### Answer
在新的限制条件下，$f(n,k)$ 会计算同时选取 1 和 n 的情况，比 $g(n,k)$ 稍多。
 因此我们只需从 $f(n,k)$ 减去同时选取了 1 和 n 的特殊情况。
 在限制下，同时选取 1 和 n，那么 2 和 n-1 不能选，因此情况数为 $f(n-4, k-2)$
 带入上一题的表达式，$g(n,k)=f(n,k)-f(n-4,k-2)=\binom{n-k+1}{k}-\binom{n-k-1}{k-2}$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$g(n,k)=f(n-3,k-1)+f(n-1,k)$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 按是否选择数字 $n$ 分类，得到g(n,k)=f(n-3,k-1)+f(n-1,k) | 3 | 0 | 学生答案没有按照标准答案的分类方法进行推导，而是采用了从f(n,k)中减去同时选取1和n的情况的方法，这与评分规则要求的分类方法不符。因此，根据评分规则，该部分不得分。 |

#### Trace
二次复查后仍为 0 分

## Problem 4.10
### Subproblem (1)
#### Status
error
#### Answer
设长度为 n 的路径的铺砖方案数为 $F_n$.
 根据末尾的砖的种类分类计算：
 - 最后一块砖为方砖：$F_{n-1}$
 - 最后的砖为两个直角边长为 1 的等腰直角三角形砖，这里应该有 $4F_{n-1}$
   - 注：因为两个直角边长为 1 的等腰直角三角形砖铺 1x1 的格，可以在格内旋转
 - 最后的砖为一块斜边长为2的等腰直角三角形砖 + 2块直角边长为 1 的等腰直角三角形砖，有$2F_{n-2}$
 因此有递推关系：
 $F_n = 5F_{n-1} + 2F_{n-2}$
 特征多项式为 $x^2-5x-2=0$
 特征根为：
 $x1=\frac{5+\sqrt{33}}{2}, x2=\frac{5-\sqrt{33}}{2}$
 因此 $F_n=A(\frac{5+\sqrt{33}}{2})^n + B(\frac{5-\sqrt{33}}{2})^n$
 带入 $F_1=5,F_2=5*5+2=27$
 则有
 $F_n = \left( \frac{\sqrt{33} + 5}{2\sqrt{33}} \right) \left( \frac{5 + \sqrt{33}}{2} \right)^n + \left( \frac{\sqrt{33} - 5}{2\sqrt{33}} \right) \left( \frac{5 - \sqrt{33}}{2} \right)^n$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$a_n=(\frac{1}{2}-\frac{\sqrt{3}}{6})(2-\sqrt{3})^n+(\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{6})(2+\sqrt{3})^n$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 设方案数为$a_n$，得到$a_n=4a_{n-1}-a_{n-2}$,初值$a_0=1,\ a_1=3$ | 3 | 0 | 学生答案中设方案数为$F_n$，并尝试通过递推关系求解。然而，学生得到的递推关系$F_n = 5F_{n-1} + 2F_{n-2}$与标准答案中的$a_n=4a_{n-1}-a_{n-2}$不符。此外，学生答案中的特征根和通项公式也与标准答案不一致。因此，根据评分规则，学生未能正确得到递推关系，故不得分。 |
| 得到特征根$x_1=2-\sqrt{3},\ x_2=2+\sqrt{3}$ | 1 | 0 | 学生答案中得到的特征根为$x1=\frac{5+\sqrt{33}}{2}, x2=\frac{5-\sqrt{33}}{2}$，而标准答案中的特征根为$x_1=2-\sqrt{3},\ x_2=2+\sqrt{3}$。学生答案的特征根与标准答案不符，因此根据评分规则，该部分不得分。 |
| 求解系数得到$a_n=(\frac{1}{2}-\frac{\sqrt{3}}{6})(2-\sqrt{3})^n+(\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{6})(2+\sqrt{3})^n$ | 1 | 0 | 学生答案中的递推关系和特征根与标准答案不符。标准答案的特征根为 $2\pm\sqrt{3}$，而学生答案的特征根为 $\frac{5\pm\sqrt{33}}{2}$。因此，学生答案未能正确求解系数，不符合评分规则。 |

#### Trace
二次复查后仍为 0 分

### Subproblem (2)
#### Status
error
#### Answer
设长度为 n 的路径的铺砖方案中砖数总和为 $G_n$.
 根据末尾的砖的种类分类计算：
 - 最后一块砖为方砖：$G_{n-1}+F_{n-1}$
 - 最后的砖为两个直角边长为 1 的等腰直角三角形砖：$4G_{n-1}+4*2*F_{n-2}$
 - 最后的砖为一块斜边长为2的等腰直角三角形砖 + 2块直角边长为 1 的等腰直角三角形砖：
   - $2G_{n-2}+2*3*F_{n-2}$
 因此该递推关系为 $G_n=5G_{n-1}+2G_{n-2}+F_{n-1}+14F_{n-2}$
 其中 $G_1=9$ 
 $G_2=3*2(斜边为2+2直边为1)+3*8*(1方砖+2直边为1) + 4*16(4直边为1) + 2*1(两方砖)\\=96$
#### Matched solution ID
0
#### Correct solution
$b_n=(\frac{2-\sqrt{3}}{3}n-\frac{\sqrt{3}}{18})\cdot(2-\sqrt{3})^n+(\frac{2+\sqrt{3}}{3}n+\frac{\sqrt{3}}{18})\cdot(2+\sqrt{3})^n$
#### Grading rules
| 评分规则 | 分值 | 得分 | 评分过程 |
| --- | --- | --- | --- |
| 设总和为$b_n$，得到$b_n-9b_{n-1}+26b_{n-2}-26b_{n-3}+9b_{n-4}-b_{n-5}=0$,初值$b_0=0,\ b_1=5,\ b_2=36,\ b_3=199,\ b_4=984$ | 3 | 0 | 学生答案中未给出标准答案所要求的递推关系 $b_n-9b_{n-1}+26b_{n-2}-26b_{n-3}+9b_{n-4}-b_{n-5}=0$ 及初值 $b_0=0,\ b_1=5,\ b_2=36,\ b_3=199,\ b_4=984$。因此，根据评分规则，该部分不得分。 |
| 得到特征根$x_1=2-\sqrt{3},\ x_2=2+\sqrt{3}$ | 1 | 0 | 学生答案中并未直接给出特征根$x_1=2-\sqrt{3},\ x_2=2+\sqrt{3}$，而是通过递推关系的方式描述了砖数总和的求解过程。因此，根据评分规则，该部分未得分。 |
| 求解系数得到$b_n=(\frac{2-\sqrt{3}}{3}n-\frac{\sqrt{3}}{18})\cdot(2-\sqrt{3})^n+(\frac{2+\sqrt{3}}{3}n+\frac{\sqrt{3}}{18})\cdot(2+\sqrt{3})^n$ | 1 | 0 | 学生答案中未给出标准答案中的具体表达式 $b_n=(\frac{2-\sqrt{3}}{3}n-\frac{\sqrt{3}}{18})\cdot(2-\sqrt{3})^n+(\frac{2+\sqrt{3}}{3}n+\frac{\sqrt{3}}{18})\cdot(2+\sqrt{3})^n$，而是给出了一个递推关系和初始条件。因此，根据评分规则，学生未能得到正确的最终表达式，故不得分。 |

#### Trace
二次复查后仍为 0 分

## PA Report
### Problem 4.1
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 5 | 5 |
| (2) | graded | 5 | 5 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 4.2
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 4.3
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 4.4
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 10 | 10 |
| | | **10** | **10** |
### Problem 4.5
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 2 | 10 |
| | | **2** | **10** |
### Problem 4.6
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 5 | 10 |
| | | **5** | **10** |
### Problem 4.7
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 5 | 10 |
| | | **5** | **10** |
### Problem 4.8
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 5 | 10 |
| | | **5** | **10** |
### Problem 4.9
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | graded | 4 | 4 |
| (2) | graded | 2 | 3 |
| (3) | error | N/A | N/A |
| | | **6** | **7** |
### Problem 4.10
| Subproblem | Status | Score | Total |
| --- | --- | --- | --- |
| (1) | error | N/A | N/A |
| (2) | error | N/A | N/A |
| | | **0** | **0** |
## Total
| Score | Total |
| --- | --- |
| 63 | 87 |
